韓國瑜：越南對中國的態度 值得台灣人思考和學習

國民黨總統參選人韓國瑜今正式請假拚大選，昨晚他接受節目專訪時提及越南一句名言「天堂太遠，中國太近」來比喻兩岸關係，他表示，越南如何處理中國的關係，幾年年來都是頭等大事，處理不好就很麻煩，這幾句話很值得台灣人民思考；這也是為什麼他要跟蔡英文總統辯論兩岸政策，因為兩岸問題至關重要，更攸關中華民國的生死存亡，處理得不好整個台灣就會漩入這個大漩渦。

韓國瑜表示，所謂「天堂太遠，中國太近」，是指對越南人來說天堂很遠，但中國就在眼前，怎麼處理對中國的關係，這是越南人幾千年來的頭等大事，處理得好是不是就進天堂，但處理得不好就很麻煩，這句話值得台灣人民來思考。

韓國瑜：我智障

啱
乃共動畫《長毛雪寶》地圖現爭議性中国南海「九段線」 越南政府下令禁映

聖言亦曰：近賢人遠小人
你離棄個最強既美帝近支點講斬講唔過去啦

佢係咪意指地獄在前別談天國？

越南好撚憎中共

全世界有咩國家會下架中國電影

佢有冇讀歷史架

on 99

趙南從漢代己經不斷反支那， 究竟讀咩書架

天堂 = 死亡

準備轉軚了

但費事轉得咁急
由親中轉做中立先

屌 佢真係唔撚識

返屋企打飛機啦光頭cake

呢句好明顯系越南想呻天堂（可能指代其他國家）離佢地太遠，反而地獄（中共）就鬼死咁近，條韓魚嘅中文系咪數學老師教架

佢知唔知越南反共

排華

哩句野本來係墨西哥講ga wo條友識唔撚識ga
原句係天堂太遠，美國太近
越南撚有講過